傳美國在台協會AIT駐美國陸戰隊 中國盼美恪守一中

傳AIT駐陸戰隊 中國盼美恪守一中

發布 2017.02.17 | 05:20 PM

美國在台協會（AIT）前台北辦事處長楊甦棣15日透露，台北內湖的AIT新館舍落成後，美方將會派遣陸戰隊駐守。中國外交部發言人耿爽17日表示，中國反對美國與台灣進行官方接觸，希望美方恪守「一中」政策。

美國在台協會新址選在台北內湖的金湖路上，預計在2017年便可完工啟用。楊甦棣15日表示，AIT的新址落成後，美國將會派遣陸戰隊，負責新館的安全維護，這將是台美友好的象徵。美國通常會派遣陸戰隊進行海外大使館的維安工作，若消息屬實，將是台美斷交後的重大變革。

中國外交部發言人耿爽17日對此提出評論，他在下午的外交部例行記者會上表示，中國一貫反對美國與台灣展開任何形式的官方接觸，「我們希望美方恪守『一個中國』政策」，耿爽強調，要美國妥善處理涉台問題。

之前川習通電話
侵侵唔係話會尊重美國一個中國政策咩？
咁有咩好擔心？

中國大陸又再干涉別國的內政！

次次見耿爽講野，佢個樣都好似好慘被人迫咁